[有錢]太古城、麗港城、康城、美孚、第一城、黃埔、杏花村…邊個大型屋苑最好住

邊個最好炒？

杏花村
自成一角靜靜地又少人

打風打死你

太古城屌打晒

太古城無得輸

全部outdated，新一代人唔會有興趣買，個個爭住買tko/啟德

老人家/ 舊樓 = 太古城

年輕人/ 新樓 = 康城

無海怡半島份?

太古城=黃埔>其他

住上杏咪無事
無人叫你住下杏
下杏狗也不屌

太古同康怡最好

下杏D複式幾正

連登問任何樓一律建議太古城

識貨之人

兄弟你都要update下你個地圖，可能你用緊個幅未有康城

秒

一定係太古城

下杏你有個工人幫手做吓家務都ok
無就只係抹窗都抹死你
海水果d 鹹水跡好快食哂係隻窗度，到時你隻窗白濛濛一片

但你講到住頂樓複式都唔會無工人既

黃埔垃圾級喎

我覺得杏花個價好抵屌喎，可能我由細住到大，慣左個外觀唔覺舊，個商場近年又番新左，放假又少外人入黎，朝早番工一定有得坐，五個字到中環。打風都係一年一次姐，你驚會陸沉咩

杏花頂層複式
除咗有幾間千四呎
每層建築面積700左右

其他都好細

Apita x Audi x Elite book x Fresh x Aeon

有細路都ok 既
幼稚園有聖道明 小學有救世軍

村內唔ok 既就係車位唔夠。通宵返屋企唔就腳。附近無宵夜食。

利申：都係由細住到大，上下杏都住過。5年前搬走咗。

日出康城
夠新夠靚夠豪

搬左去邊？

灣仔區

黃埔
價錢較貼地 交通全港第一
民生野要平要貴 咩都有
超長海濱 可以沿岸行/跑埋去tst
舊+鑽石廳 但預d錢全爆問題可以解決
35區校網 唔玩111可以直接大抽獎
中學大把英中

有鄺葆賢
有大量poly生（男女都有）夜晚著條短褲仔食宵夜

利申 紅磡打手

愉翠苑

唔係好多老鼠小強咩

黃埔人有鄺葆賢真係好幸福

貴杏花村triple

鄺葆賢

天水圍

近食肆+低層係
相比起麗港城第一城呢類
黃埔樓下已經商店 方便左就有取捨
美孚依家應該仲恐怖

游蕙禎都係黃埔起家

我就係個期開始留意佢地，不過可惜...

唔住海皮果邊果列 其他下杏都無咩大問題 最重要夠靜

住開港島
純講個環境我覺得第一城幾好 幾靜

有錢移民啦

細良國父：鬼！

靜係幾靜既，無咩外人，交通都方便，不過舊同埋無會所

利申：第一城

青識貨

康城唔會考慮 出mk 尖嘴 中環最撚遠

雖然係呢個台講有少少離題，不過講兩句啦。香港（唔止連登）好多人平時無咩留意時事或者跟得唔貼，又無自己一套諗法，就慣左上網睇評論吸收資訊，久而久之變左kol講乜就信乜唔識消化，我覺得最重要都係靠要自己觀察同思考

唯一要挑剔可能真係管理公司麻麻哋

海怡半島

遲啲夾錢裝修啦

係 有d期數仲特別亂

真係好多後生買康城

一定唔係第一城先

太古，之後黃埔，
其他全部麻麻

下杏499大兩房好好用

杏花園

新樓既話我比較喜歡將南一帶

睇你要乜 如果居民質素 港島太古城鯉景灣杏花邨屌打曬九龍新界個類

前年黄埔有大大個 banner 話私人地方，黑警勿擾

嘉湖山莊

有細路真係啱晒，有大公圍，海濱長廊，商場街市夠平時用，又無乜外人，要買嘢搭3個站出太古，出銅鑼灣中環番工又快

認真討論唔係呢一樣野係物管個方面
你去一轉黃埔就睇到嗰啲鋼筋暴露晒
啲水管有幾核突

港島返工 太古城真係無得輸

架720巴士15/20分鐘直達灣仔金鐘中環

美孚d大單位好正但樓下d環境衰過街市

杏花邨
唔係住果度探人都唔會去行
至少唔會雜同嘈先啦

有錢梗係買大屋苑隔離新啲既樓，例如太古 逸意居/ Mount Parker丶美孚 曼山丶黃埔 海逸 / 海名軒

凹凸海嗰啲就好好多

康城你住埋我嗰份

太古城 / 黃埔 同 杏花根本係2種唔同style
唔可以拉埋一齊比 好主觀 睇你鐘意邊一隻
太/黃 假日成個區同商場都係人
但勝在多鋪頭多食肆

杏花接近乜柒都冇
亦都係因為乜柒都冇 所以夠靜
冇乜外人 商場都係俾住戶用

唔使比較 有錢買返適合自己既就得

太古城 >> 黃埔

識人由開村住到而家
上年終於開商場條友不知幾開心

真
南記嗰邊最好
兩個地鐵站中間
行去紅磡隔離天橋就係
黃埔站直頭喺隔離
想搭巴士行去轉車站都唔遠
尖東都係行三四個字就到

全部唔好住

我住美孚 (非街市樓上) 未見過有老鼠出入，返黃埔外家一出 lift 就踢到隻好大隻

黃埔真係殘過舊佢十年既太古城好多

黃埔
樓下乜都有
行去紅磡又多野食價錢又平
交通又方便

四小龍la

收皮啦黃埔
同太古城比

買麗港城點解唔考慮買匯景

所以話睇管理公司
管理公司乜春都唔做嘅個招牌幾靚都冇用
以前黃埔真係做到自成一角

嗰邊比較嘈雜喎

某部份我覺得仲殘過美孚

係幾清幽，啱退休人士住
附近冇咩野食，要落大街先有

咪係
假假地十大屋苑

嗰個咁嘅商場仔
利申：將軍澳人

知足常樂

其實黃埔只係勝在贏方便
地理位置算係香港中心同埋交通四通八達
無論搭船地鐵巴士呢啲都方便同埋就手
成日覺得黃埔站開咗之後有啲拖低咗黃埔嗰種自成一角嘅感覺

咪就係睇你要咩
近地鐵站係方便, 但又比較雜
有啲人唔鍾意匯景太近藍田啲公屋

仲要cut 埋架shuttle 焗佢哋一係留喺度，一係搭鐵出去將軍澳/外區，真係一撚流

太古城一定第一，999年地契
之後應該黃埔，
交通方便，有黨鐵，大量巴士，仲有船去中環北角
出尖沙咀旺角中環銅鑼灣都好快
民生配套都好充足

以前999 年地契可能係賣點，過完2019 2020 ，国安法，強行改議會，你仲信999 年契mean anything？

THATS YOUR [有錢]?!

太古城 999年地契

勵鬼城靜中帶旺

價錢都反映咗, 太古城一定第一
怕污糟就唔好考慮美孚, 黃埔
怕打風就唔好考慮杏花村
其他無咩大缺點

我覺得屋苑環境差好遠wo
匯景就腳 但同啲公屋真係隔幅牆
麗港城個位同啲嘈雜地方隔開晒

香港仲有一國兩制

美孚唔係咁鍾意俾條荔枝角天橋直插
同埋好似依家美孚多咗好多劏房
成個社區雜咗好多

住咗25年。

康城

呢個真
成個鰂魚涌公園海濱長廊比太古城友獨佔曬
又有Audi show room商場又唔算多人
又有甲級寫字樓
唯一一個缺點就係近年真係多咗支那人住

去到鬼死咁遠不了

隔離有間野雞中學點同太古嘅國際學校比

基本上美孚向嶺南之風丶向茘枝角泳池丶平台內園係唔同 level

窮撚先康城，正常後生一定係維港頌/海璇

未有山竹之前就係

港島》all

Mount Parker 其實幾好但係要住到好中高層先至可以望到海景

太古物業管理級數已經係講緊全港差唔多最top黃埔點比

一年浸一次都煩
最煩係有咩事上報, 親戚朋友就走嚟關心你

都係嘅，所以海景花園仲好值錢

［有錢］個quote 可唔可以整走佢 做乜撚會係有錢呀

老實講太古城真係好難輸
乜撚嘢都有
老實講太古城真係全方位吊打其他大型屋苑除咗貝沙灣

杏花村真心幾唔錯 完全唔覺得舊&樓宇面積好實用
打風最多一年打一次係會好大件事

有錢應該係住隔離 #63

下杏有座對住麥當勞隔離個垃圾房
臭到嘔

太古一定第一
美孚一定包尾

其他睇自己鍾意，近返工 or 近本身屋企人

btw 康城咪撚玩啦

禾斜村

但美孚大單位係大過晒其他

係，如果你話風水未太古城，有錢一定係佢旁邊嗰d

唔計康城複式

黃埔交通方便啲
但嘈過太古 冇果種清幽

兩睇嘅
太古城周圍d 野貴D ,地方遠d (黃埔喺正市中心無得比), 但聽落高級D

btw 樓主前題係有錢
咁海名軒 >>>>>>>>> 海逸 > 黃埔

可以享用返太古城既配套

麗港城有大隻仔區議員

我鍾意黃埔

未聽過 search下點知沙田居屋嚟

黃埔/海怡d 物管全部垃撚圾

信我啦 住開港島你唔會住得慣新界

係管理/ maintain 差好多

太古城 康山正到射

康城有價有市

太古城無得輸啦
海怡半島輸無黨鐵 南區

呢啲好撚貴喎

純粹比較最大三房
麗港城比滙景大幾十尺平幾十萬

上過去比較就知麗港城啲房大唔少

利申：住過兩邊大三房

Out 咗幾耐

嘩 ching 訓咗幾多年

個 topic 話 [有錢] 嘛

康山

有無人住和富？

個東廊view

寧願住康怡都唔住康城

又一村

點解唔住藍灣半島呢咁

康怡D座都好過康城全區

鍾意康山多d

藍灣半島交通無杏花邨咁方便

黃埔唯一贏太古城嘅係交通，喺正香港中心

有咩問題

藍灣而家有埋DONKI，+100分

地利亞好要多UST

雖然呢個post唔係講無限金錢姐
有得吹都吹康怡啦
康山內籠殘好多

太古喺港島喎

1200呎平台

time traveller？

Hello Kitty

唔返工， 就美孚，因為真係大單位幾好住．

小西灣質素低一皮，下面好多狗屎狗尿， 藍灣半島對下嘅
行人天橋
每一條柱都係狗尿

美孚港鐵算交通樞紐
都係四方八達

香港人係唔係放棄唔到用ig?

睇漏咗有錢兩隻字 康山康怡都好好

有無係單位連車位

笑撚死
藍灣半島冇鐵啫 巴士仲方便啦
有幾多特快車

冇地鐵。

上杏花仲要靜同舒服好多 行個時有時外國感覺

上杏住9 10 11 12 13 15真係好正

有錢我都想住海名軒
有黃埔配套，加無敵海景

唔好買街市樓上就OK

2021年講買樓唔諗2047大限係咩玩法

太古城咁搶手除咗高質之外，999年期根本係重要原因，有錢佬都唔信2047大限會自動續期

如果計自己住到死唔諗留俾下一代嘅話，黃埔同康怡（21xx）都諗得過，杏花（207x）就睇你而家幾多歲

其他2047到期果啲，不了

雖然我明港共鐘意幾時強搶財產都得

直接住龍珠島啦

朝早番工呢啲全部都有特快車到
南區/西環/中環/金鐘/MK/紅磡/KT/九龍灣/
我就覺得方便過鐵

就係因為2021年先已經唔需要再理呢d 咬文嚼字既野

點解冇人講西灣河鯉景灣

交通方便 附近乜都有

唔搭黨鐵出入慘過食屎

藍灣半島唔自成一角啦，小西灣邨同一堆居屋廢老會去果邊妹下妹下

雖然柴小杏全黃，但呢區工賊會仍然好勁勢力

基本法夠話2012 有普選，一国兩制啦
仲盲信999 年地契係咪on9

你咁講度度都食屎啦

住美孚不如四小龍好過

你搞笑?
紅磡巴士線多撚到

仲未計可以搭船去北角

美孚交通好方便

個共通點係多日本人住

奧運個堆啦

成堆活化石

宜家係咪都仲係細細間百佳？
商場theme好似變咗做運動outlet

康山呢

救世軍宜家比隻拾九校長玩到狗也不屌 利申 校友

樓建太

康生冇太古城冇太古集團咩都唔係

四小龍不如九龍

平時靜靜地，打風個陣就全港焦點

錯
連登問係一律建議移民

我畢左業無返過去
係行過望到佢翻新左

第一城最好住既地方

康山康怡都係党鐵樓

成堆應該得太古城叫有錢康城堆窮撚仲供梗係咪囉黎搞笑

大熱天時你喺度等吓巴士就知味道如何。

區太舊，廢老仲多過杏花邨。

百佳好大間。

新都城

巴打好後生
我個腦裡面嘅版圖，黃埔都仲係無地鐵到嘅地方

樓下soho east本來係用來加分但而家越搞越扣分

又嘈又多醉酒佬 以前soho east 感覺好高級，而家似太安樓延伸咁

黃埔
極度方便

美孚啲樓舊

康怡都唔錯

仲講漏幾條紅綠VAN線

貝沙灣

康城呢啲比堆填區圍住嘅垃圾樓..... 住海之戀聞臭海水味都唔住佢啦

唔係搞笑，行去紅磡舊區先搭到，起碼十分鐘，過程又要經過唔夾嘅紅綠燈。另外，由土瓜灣返黃埔路線，大部分巴士站係紅磡廣場／寶石戲院附近，行入近海期數一啲都唔方便

都係果句，黨鐡不了

淨係住過第一城？

太古城康怡乜嘢都唔係

有錢一定太古

啟德的確唔錯

上車ok

所有同公屋客為鄰嘅區都不作考慮

南北杏
南不幸

個景點都好過太古城既

打完風維修啲費用，咪又係由成條杏花邨攤分，個上、下杏花邨分黎有乜用？

你可以數數加埋巴士小巴有幾條線
真係唔計入紅磡

黃埔花園公共運輸交匯處

紅磡 (紅鸞道) 公共運輸交匯處

美孚最大問題係個區太舊，補救唔到
其他都係一行出去10分鐘就有海，無野做落去鳩行鳩坐都ok
美孚唔通去果個古色古香嘅公園玩咩

康城啦
新、平、近東九同港島東👍🏻

成班康城柒頭買左康城先走來係咁吹奏
有錢住九龍塘啦仲住十大

貝沙灣遠撚到閪咁 買黎投資就ok, 住就唔啦

海名軒

so??

好似九龍區方便D
去新界或港島區都一個鐘左右OK

美孚大單位幾正
不過周街老野陣廢老除唔係講笑
去探人經過萬x廣場 成街都係拎拐杖既老野
完全冇生氣

weekend 落街睇鬼妹飲啡 -> 大媽跳舞

麗港環境舒服好多

有邊個新盤無人搶
條link無意思架wor
樓主係要拎d 藍籌屋苑比呀嘛

海怡有黨鐵

黃埔可以睇poly 短裙妹
太古可以睇短裙OL

睇自己喜好

海怡半島好cheap，成堆好似居屋咁

黃埔康怡係21xx咩

第一城住咗廿幾年， 租嘅話會推介，買嘅話不如買康城因為一城啲樓太舊

太古城淨係玩商場已經唔使討論，其他全部垃圾

黃埔蔡瀾果度巴士總站wor
定係已經無左？

你係咪傻㗎
佢哋嗰度煮得嘅就唔會嫌遠啦
仲同你講有冇地鐵站嗰啲咩交通配套咩

HK island > all
仲喺度so

一啲都唔後生，但住過黃埔。嗰時未有黨鐵，德民街頭去到尾好似有個遙不可及嘅距離
巴士小巴班次又唔係密，等車塞車就有份，根本同「交通方便」四隻字大纜都扯唔埋

好驚訝而家咁多人讚佢交通方便

太古巴士橫行成個港島都好方便、美孚巴士小巴先係四通八達

黃埔出尖咀唔搭黨鐵隨時用你半粒鐘

巴打講中心聲計埋行、等車、塞車真係慘過食屎

利申：住過

鯉景灣啦 係舊左啲 不過都係同太古城差唔多舊

real

計埋行、等車、塞車
太古美孚有隨意門

沒有黨鐵，你什麼都不是

望落去好似幾多路線，但實際好多地方都唔方便

1. 旺角
明明好近，但得30x最真接去到，但收$9.4。或者12A兜個大圈先到，又或者行十分鐘搭6c。最後我選擇直接行40分鐘去

2. 沙田市中心
無直車，你可以搭40分鐘85x 去大佬山轉車，或者行20分鐘（唔同方向）搭85/171

3.屯門
天水圍有直車，但屯門無，要行20分鐘去搭260x

啟德 cbd 唔係玩完左? 仲炒得起?!

低水

太古大把後生仔大波妹

條校長見到對出棵白蘭樹檔著佢個景就話有太高危險劈q左佢 全部老師都屌曬鬼 都成十年前啦

車位放定救生艇無得輸

黃埔平台内園好多都窄過太古城

杏花村去九龍/新界都勁遠
可能你話你港島生活開
但身邊點都有朋友同事唔係住港島掛

啲新屋苑周邊全部用錢堆砌，冷冰冰兼長吸貴價管理費，完全唔值得再俾錢發展商賺賮

若要住屋苑都係舊區黃埔美孚呢啲有人情味

但講有錢畀我都揀住九龍塘啦，你都預咗自己有車出入，校網好，地靈人傑，廣播道正到

如果想要四房千幾呎就得美孚先有, 其它要買兩個打通先有咁大, 一係就要買上述隔離啲貴樓先有

唔係調返轉咩

黃埔花園係凹咗入去，無中途路線，要搭一定行十分鐘去舊區。美孚唔同，食正屯門出九龍路線，好多選擇。而太古又有幾架特快巴士去金鐘灣仔中環

黃埔

樓唔高

係街望上天無咁壓迫感

呢樣野贏野

三個地方都住過，講方便黃埔一定排最尾

NTR條數紅阿嘛

美孚太古都係啦，係新屋苑先咁壓逼

所以我落樓下一係行公園一係攞車

太古城原裝用料同 maintain 好過鯉景灣

黃埔花園你就用最入海皮計
美孚你又用'食正'果座計
太古你又剩係計金鐘灣仔中環
點玩法

黃埔世界第一又有商場，咩餐廳都有，交通又方便

靜唔靜睇你邊座，有d對東區走廊，有d對正火車無遮無擋，有d對正落客同小巴巴士站，好撚嘈

下杏有事要維修，上杏都要夾錢

讚成黃埔最好

水浸都係黃雨.jpg

交通第一笑左 sor 同埋黃埔太多廢老 附近又有屋邨 又污糟多老鼠

識貨
好少咁多綠化設施包圍
附近配套又唔錯靜中帶旺
同Aeon 太古城又唔遠
一流

嗰位巴打應該講主要車道路線選擇

黃埔 > 德民街
美孚 > 葵涌道橋底
太古 > 英皇道

當你住正隔離，德民街少選擇之餘成日塞車

九龍塘冇野食

你啱，我唔熟美孚太古，比較唔到。 不過正如你唔熟黃埔，上網搵到有巴士線以為好方便一樣

冇人提城市花園 實用率好屈機

同區買舊樓一定係就價既選擇, 有無限 budget 一定揀新樓/半新樓, 始終有一啲設施丶環境丶管理丶室内樓底同採光等好多舊樓都俾唔到

黃埔商場一忽忽要過馬路唔好行

ching 知唔知維港頌咩價

可能佢玩緊大富翁

第一城如何?

美孚真係有好多條巴士線經過, 可能係全港最多

下 港島已經贏晒啦

有啲期行去地鐵好遠

寶翠園同太古又點睇？ 駛唔駛另外開post?

你啱，呢個屋苑淨係個區議員已經加10000分

但個商場頹過啲新界公屋場

除左交通真係無咩優勢
講食 附近真係無野好食 附近得啲連鎖快餐店 同狗都唔吊嘅茶記 想食好少少 都要走去荔枝角食
講娛樂 得個公園運動場 附近完全無大型商場 無戲院

呢幾座有咩特別

30年前過海要成粒鐘就係
而家仲有呢種迷思

貝沙灣wor

遠到仆街又唔方便，買小小野都要揸車先出到去 (or 撞得正有小巴到)

近d 有人嘅地方一係數碼港撚狗，一係去hku 睇女

揀得貝沙灣梗係貪佢自成一角, 揸車/司機車出返 CBD 都好方便

太古間國際學校都唔好得去邊

仲有好多公屋

利申：公屋街坊

點解嘅？

以前同學住向海，個露台望出去好正，同個海好近。而家俾樓下攪到烏煙瘴氣

好耐之前短住過1期向河，幾四正實用樓下有巴士直出九龍，但行去黨鐵唔算好近，街市個邊啲細單位夜晚成日見有老鼠

太古城住過
真係好垃圾
上下左右輪住裝修
支那蝗蟲多到不得了
如果住内園樓望樓一日到黑要落窗簾
假日超市商場多人到不得了
月租停車又殘又舊位又窄
有一座有條L樣成日掟水蛋
住一年就賣

又一城算唔算

成日見有老鼠咁得人驚 如果住高D會唔會好D

近街市個邊因為地下都有食肆，所以夜晚地下會有老鼠，住高啲窗加網同regular滴露之類抹下應該okay 既

個邊行去黨鐵站就近好多

住上杏大未入過新界 去九龍都好方便姐